俄越達成新戰機交易 插手南中國海平衡俄中關係

俄越達成新戰機交易 插手南中國海平衡俄中關係

俄羅斯向越南出售一批雅克-130戰鬥教練機。這筆交易可為俄羅斯以後向越南提供更先進戰機鋪路。有分析認為，俄羅斯向越南出售的武器多被用來針對中國，保持與越南密切合作能讓俄羅斯繼續平衡它與中國的關係。

俄羅斯與越南去年簽署了總額為3億5千萬美元的合同，向越南出售至少12架雅克-130戰鬥教練機。 “公報”本星期引述兩名國防企業消息來源的話說，這批戰機將裝備越南空軍前年組建的第915航空訓練團，取代80年代初從捷克斯洛伐克引進的老式L-39戰鬥教練機。

這家俄羅斯主要大報說，這筆交易能為俄羅斯以後向越南出售更先進的蘇-30SM，或是蘇-35戰機鋪平道路。因為俄羅斯通常把雅克-130和更高級別的戰鬥機放在一起推銷。

雅克-130戰鬥教練機上個世紀90年代由俄羅斯與意大利共同研製。它可幫助訓練第四代和第五代戰機飛行員，同時兼具戰鬥機功能，能實施空戰和對地攻擊。俄羅斯軍工企業領導人曾表示，已開始對雅克-130升級改裝。目前還不清楚，俄羅斯向越南出售的是升級版還是舊版戰機。

蘇-30SM被認為是四代半戰機，是俄羅斯在為印度量身打造的蘇-30MKI基礎上，專為自己研製開發的升級版，目前已大量裝備俄軍服役，並部署在敘利亞戰場。蘇-30SM的性能要優於俄羅斯向中國出售的蘇-30型戰機。向越南出售蘇-30SM戰機，顯示俄羅斯把越南當成自己人，沒有戒心。

中國是蘇-35戰機的第一個外國買家，從俄羅斯採購的蘇-35戰機都已全部裝備中國軍隊。俄羅斯媒體上最近幾年時常出現越南有意採購蘇-35戰機的消息，俄越未來如果達成蘇-35戰機交易，越南將成為南中國海主權糾紛中，另一個裝備蘇-35戰機的國家。

越南目前是中國和印度之後，俄羅斯軍火的另一個主要買主。而俄羅斯向越南所出售的武器大多用來對付中國。最近幾年來，俄羅斯向越南出售了4艘獵豹級護衛艦，提供了6艘基洛級柴電潛艇，並幫越南組建了潛艇部隊，還幫越南建立生產線，製造能攜帶反艦導彈的快艇。空軍武器方面，俄羅斯向越南出售了能攻擊水面艦艇和海島目標的蘇-30MK2型戰機，以及S-300防空導彈。俄羅斯還向越南提供了棱堡式車載導彈系統，當時這種先進的岸基反艦導彈剛剛投入俄軍服役。最近兩年，俄羅斯還向越南出售了64輛T-90型主戰坦克。

俄羅斯雖然一直聲稱在南中國海主權糾紛中不選邊站隊，但卻想在這場博弈中佔有一席之地，俄羅斯目前向參與南中國海主權糾紛的幾乎所有國家都提供武器。更多武器交易讓俄越兩國維持密切合作，對俄羅斯與中國關係能起到平衡作用。

國際政治學者弗拉索夫認為，越南是俄羅斯在東南亞地區的關鍵夥伴，俄越緊密互動符合俄羅斯的平衡外交策略。

拉索夫說：“俄羅斯同關鍵的地區力量都保持著密切關係，這樣能避免俄羅斯受制於人，過於依賴一個國家，因此除了中國外，俄羅斯還與越南、日本、朝鮮半島的南北方都保持很好的合作。”

除了武器交易外，俄羅斯與越南更積極合作開採南中國海地區的油氣資源。幾家俄羅斯能源巨頭的鑽井作業地點中，有的就位於中國所劃定的海疆線內。

契哥又係到撚化緊支那豬了

*[手動緊急廣傳] 得返1日！緊急求簽！國際戰線香港普選計劃！*

🔥急‼1日‼可唔可以有4萬5人簽名? 好難, 但都要做, 香港人唔可以退縮, 幾唔容易既事都要迎難而上
Solomon Yue大力推薦 "香港普選計劃"
垃圾政府狗官狗奴才 冇民主政治就冇民生 冇民生就連命都冇!
截止日期: 仲差1日咋, 仲睇? 仲唔快D簽➡核實email➡分享

*請廣傳Facebook / Whatsapp / IG！*

俄老好似係越南油田有投資